【獨家有片】張建宗隱瞞病情 每日秘密去瑪麗腫瘤科做電療

「反送中」運動持續，特首林鄭月娥下台的消息不絕，不過《蘋果》發現，作為特區政府第二把交椅、隨時署任特首之位的張建宗，近日多次出入瑪麗醫院臨床腫瘤科電療部，健康成疑。據了解，張建宗7月初起已須逢周一至周五、每日到瑪麗醫院接受電療，至今已持續一個月。政務司司長辦公室表示，張建宗的鼻腔內有一微小囊腫，需接受療程，但稱情況輕微，不影響執行職務。有立法會議員促張建宗進一步交代病情，釋除公眾疑慮。

《蘋果》獲悉，政務司司長張建宗自上月8日起，逢周一至周五均到瑪麗醫院臨床腫瘤科設計及電療組接受電療。記者於上月25日到瑪麗醫院電療部觀察，見到疑似張建宗的男士出入，乘坐屬司長配備的凌志「Lexus LS460L」轎車離開醫院。雖然轎車並非掛上代表司長身份的「CS」車牌，但翻查資料，有關車牌「SR 4562」屬政府車牌；而記者在上月30日及今日再到瑪麗觀察，亦見到同一轎車出入，該車今日亦有出入政務司司長官邸。

瑪麗醫院電療部位於教授樓地下，據記者觀察，疑似張建宗及其太太出入醫院時，均有人負責先行視察環境，甚至有瑪麗醫院職員及保安協助，兩人才會經教授樓側門迅速進入或離開電療部。在進入電療部後，部門正門玻璃門設有一列長帘遮擋外間視線。疑似張建宗的男士身穿黑色長袖外套，頭戴鴨舌帽及口罩，後腦頭髮稀疏，身形及步姿肖似張建宗，同行者疑為其太太，亦有載著口罩。

張建宗近月甚少公開露面，最近一次是上周五為「光復元朗」遊行出來「撲火」，呼籲市民和平理性表達訴求，他又代警方發表「道歉論」，結果引來員佐級協會的反撲。近日多次傳出特首林鄭月娥下台的消息，根據《基本法》第53條，當行政長官短期不能履行職務或缺位時，將由政務司司長署任。

《蘋果》就政務司司長張建宗是否患病向政務司司長辦公室查詢，對方回覆指張在進行例行身體檢查時，經瑪麗醫院醫生診斷，「發現鼻腔內有一微小囊腫，認為情況輕微，但建議盡早接受一個短期療程，免除後患」，又指有關情況並不影響司長執行職務，一直如常上班。

臨床腫瘤科專科醫生陳亮祖表示，詳細情況需看病理報告，鼻腔囊腫一般為良性，通常毋須電療，而電療大多為治療惡性腫瘤，以減低復發機會，只有部份的癌症前期腫瘤，在進行手術切除後，需以電療減低病變機會。

公立醫院心臟專科醫生、杏林覺醒成員黃任匡亦指，若每周一至周五密集式接受電療，持續近一個月，多屬癌症。他稱，電療有機會影響附近位置的組織及器官功能，但現時技術進步，可瞄準腫瘤位置，避免「電死」周圍細胞，副作用較小，不少接受電療的病人，表面上無法看出正接受治療。

現年68歲的張建宗，在過往訪問曾透露自己從不放假、非常熱愛工作。張亦是一眾高官中的「樓王」，根據行政會議申報，張與妻子在香港共持有9個物業，全部位於港島中西區及東區。據傳媒過往推算，夫婦二人名下物業的資產價值超過1.3億元

立法會議員陳淑莊指出，張建宗作為地位緊次於特首的重要官員，「一人之下，萬人之上」，尤其現時特首林鄭月娥「神隱」多時，亦不停傳出林鄭下台等消息，或要由張「頂替」，故若出現健康問題，應向公眾交代及充份休息，以釋除公眾疑慮。

鋪路 唔想接手林鄭

人之將死 其言也善

被盧大總統嚇倒

The next station is 777.

諗住搵條友頂一頂，10/1 唔好咁難睇都唔得
共產黨

報應呀

唔知係咪特登透d 消息比記者影佢
睇佢個樣都唔想做特首la

－ －－－，其言也善

皇天擊殺

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page